有無人家族好有錢，但去到自己果代變左窮撚

本身家族好有錢，有錢到比共産黨炒家，走難落香港
買左6，7層樓，分哂比d兄弟姊妹，
都分左2層比我啊嫲，啊嫲佢生左4個，
1個好醒，讀到大學，果個年代讀到已經好勁，
但人品差，半呃半tum呃左其中我啊嫲其中一層樓，
之後反左面。
1個死左
1個係弱智既，真係智力有問題果種。
1個就唔讀書中三畢業既，但佢都算搵到錢，做team leader 搵到2萬幾（30年前），但識錯左個老婆，
日日去賭錢，離左婚，之後仲比人炒埋，
到今日都無做野，照顧2個仔大，佢就係我老豆
細個試過窮到1日得10蚊食飯，依加我畢左業都算穩定d，一家3口住公屋 做左年半搵17.5k，起碼唔洗煩衣食。
係安定，但真係見唔到自己有脫貧既機會。
我由細比人打到大變得好自卑唔識同人溝通，
細個又唔識諗無好好讀書，搞到依加得top up ，
英文又唔好，知道自己呢世都咁廢上流唔到真係覺得好無奈同無助

你講呢啲case根本就more than 50% of HK population

唉

你都仲好d
好多人
係通漲下無端端輸晒
上一代人好努力 本身10零廿年前有千幾萬 百萬都仲係富翁果陣
如果買樓 而家應該每日諗緊去邊玩 但落晒定期 買澳紙
所謂低風險 而家輸左百幾二百萬 仲要今時今日既千幾萬係廢紙黎

唔係，果時啊嫲有張100萬本票，中間有去做下定期，放到今日變左160萬，但已經咩都做唔到 我諗果時100萬等如依加1000萬

佢依加90，計返係60幾年前既100萬

有興趣想知果時係幾時
我諗買長和系應該唔止

住緊果度廿年前居屋先係70萬 而家補埋地價6百萬

太公喺上海開夜總會，開到嚟香港.....都係因為文革.....一無所有

太古城70年代大單位賣緊20萬
你100萬 full pay5個

個100萬拎去買長和好似誠哥話齋變1500倍既話而家變左10幾億

有時呢d野真係時也命也
好多人靠經濟起飛乜都唔識靠好運就上左位發左達
亦有好多人本身有個錢投資失利最後破產乜都冇

親戚係許氏家族中人, 但依家家業只係比許晉亨個家人操縱, 丁屎都冇流到落親戚手中。佢太爺許愛舟係kong u有棵building, 佢話細個去拜年, 太爺屋企出面啲樹會有馬騮通樹飛

有時都會諗，其實大部分人嘅能力、智商都差唔多
最影響人嘅性格同埋諗嘢模式就係際遇

你爸同你講既？
老一輩中意吹大

啊嫲講，同埋我見住我姑媽同佢個女，姐係我表姐一齊呃走層樓，我啊嫲話死都唔會比佢地見最後一面，果160萬同層樓依加仲係啊嫲名，遲d可能比我，但留比我都無用，改變唔到d咩 留左比我，我搬返返去，我仲要照顧多2個人，就係我阿叔同佢個仔。其實上面講錯，我啊叔耳聾既，佢個仔我表哥先係智障果個。

生於地盤佬家庭就係日日比老豆打

環境影響性格

巴打依加點

阿爺地主個時係大陸
搞到我老豆走難去香港生左我
依家變左窮撚

我諗內向唔關比人打事ge
我同家姐都係比人打大
反正做乜都比人打就扮乖都費事
結果兩個都變左大膽外向撚

好多人屋企上兩代都好有錢
不過一個文革乜都冇晒
你依個經歷冇乜特別

大家屋企人嚟到香港已經算係咁
有啲一路係大陸冇走窮到而家

文革
天滅中共！！

係上環買一條街要兩萬幾蚊嘅年代，我太公有十幾萬，比人呃哂

6x年
油麻地買個單位3-5萬
100個即係最小25個單位

中史阿禪老師係廣州係大家閨女有大果園, 唔洗做,
俾日本仔打到落左黎香港, 淪落教書

太嫲係西班牙某貴族個女 係菲律賓做紅十字人道救援
太爺做海外營商
佢地係菲律賓識 生埋我呀爺出黎

但好景不常 二戰果陣太嫲無休工作搞到患重病死左
太爺好遲先知 登報搵自己仔女搵左兩三年先接返中國養

輾轉之下就黎左香港定居

粉嶺大家族，去到上一代已經俾班鄉下佬敗得七七八八

細個屋企開公司出入有司機 08金融海嘯咩都冇晒 而家老豆老母做地盤

呀婆果代好似話有幾間鋪，因為果時日本打到黎所以乜都冇哂，到我呢代就變窮撚

唔洗還？

我屋企又係 命嚟嘅 無得靠屋企咪靠自己囉

阿爺係大佬倌，做過八和會館主席。
嫲嫲係有錢人家，打二戰前讀St. Paul
晚年嫲嫲雖然老人痴呆，但係仲記得啲英文聖詩

細個屋企好有錢，97年乜都無哂

一路窮到而家，冇聽過有邊代係有米

太公呀爺畀共賊搶晒分晒家產

若果唔係
我而家應該係少爺仔有幾個工人服侍

大把人上幾代係比共產黨抄家啦

幾十年前阿嫲已經有間舖，可以hea開舖坐住收錢
一個石硤尾大火冇哂 (果個年代唔興存錢入銀行) ，之後就開始窮足幾代

曾外公係地主
逃亡去香港之後一無所有

你班連登仔咁恨既大洗牌係自己上一代出現左
不過呢家再出現都幾難

老母話上三代係地主
然後果陣的家主敗撚曬d家產
先冇比共產黨打
算係咁

八萬五唔剝削啲八九十後，
其實都係要跳樓

攞祖先嚟打飛機 我祖先唐太宗添啦

認咗錯之後，真心唔明點解唔使賠到道歉

呀爺果輩係大陸富商 紅衛兵批鬥搞到要逃難落香港 乜都冇哂 得返間公屋

洗乜鳩牌
呢個年代有錢仲易 係d人賴3賴4姐

咁都叫打飛機 我袓先皇帝黎tim

以前家族做官
不過係清官

無 一直都係窮撚 唔明點解仲可以生存到

細個大陸開廠 頭幾歲生活好撚好
講緊接近一億身家
97 88 依家住緊公屋
我一直好想上番中產
唔講以前喇 依家努力緊
希望盡快上岸
利申23 fresh grad
月入3萬幾左右仲有一間餐廳 黎緊有間加盟
自己錢

呀爺話佢以前走私軍火搵左好多錢 有次成船人比政府捉到 話第2日要打靶 果晚佢比左d錢個有交情既軍官放左佢走 之後就游水落香港 d錢比政府充公哂

細細個20年前左右老豆大陸開廠 聽阿媽講每年囉到100萬bonus （果陣已經好撚多）
但老豆放哂落間廠想搞大黎做 最後生意失敗乜都無哂

呢樣真 個垃圾老豆 唔固家 俾租水電煤買左米 當養家 以前讀書 阿媽問佢囉錢買我同家姐書簿費 都嘈餐死 搞到我根本冇心機讀書

件垃圾做地盤 仲要鐘意賭錢 但又唔會仆街到借財仔 為一教識我既係唔會賭錢

但我依家都做緊地盤

利申：有t1 安督 環督 平水大工 雞頭 搬土 推土牌

以前個ex係包青天後人........

不過而家都唔窮得去邊
屋企幾千萬樓揸手

所以有樓真係好緊要

太太太太。。。。太爺係秦始皇 得嗰十幾年貨仔就俾人推翻左 依家訓緊街

唔係去到自己果代 係去到我阿爺果代
全家因為係地主俾文革害撚死哂
得我個爺冇死到走佬落左香港

我祖先係洞穴之王，基本上香港一帶既女人都俾我太上祖屌過

婆婆家族本身係滿族有錢人
但打仗+民國由大小姐變成工廠妹
公公係南洋有錢人 屋企有工人管家
但去到中國之後染埋曬d衰野淨係識賭錢

不過好在佢地當時寧願去香港住木屋都唔留係中國
如果唔係佢地依家都仲係窮撚

Fg30k做到連登仔

你個血統唔差 應該靚女黎

有同學個呀媽改嫁，突然之間變咗出入有司機

成日發e個夢 不過呀媽唔爭氣

無資產係香港就會變成咁

原居民 阿爺以前喺西貢啲地靠霸 都唔少喺手
但係賭錢+飲酒冇晒

我睇返自己族譜 祖先係軒轅皇帝

自己都唔信

阿爺細個自學英文,信耶穌(果個年代黎講係好少有),跟牧師去美國,之後做左礦場老細,畀合伙人呃晒d錢,返黎香港冇人冇物,開始窮

外公係國民黨後勤軍官,職階係少尉,上流家族出身,冇跟去台灣,流落香港,開始窮

好多啦 屋企有同你差唔多背景 屋企50塊田比共產黨收哂 舅公廿幾三十年前拎住2個億比人呃哂 但冇變窮 利申：姓氏係傳統香港商業大亨既姓氏

我同學個阿媽都係

我反而想知道 家族以前好有錢但自己係窮撚 到底會打擊意志多啲 定激勵意志多啲？

講多啲 幾有趣

太公明明係海外富商學人陪孫中山搞革命
人又死埋錢又冇曬
得返個黃花崗七十二碑
仲要到今時今日中國依然無民主

我屋企本身有2層樓1間鋪
就係俾啲中國傳統累死
啲兄弟姊妹自己爭人周身債數就要屋企人填數
屋企又戇鳩，話乜嘢親人唔可以見死不救
變賣晒所有嘢幫人還債
結果呢？到而家都未收到欠債嘅錢
一個仙都冇還過
仲有個親戚原來當初係將啲錢拎去貼個大陸女人

大家族咪互鬥
各自有頭家唔洗旨意幫你
一講錢親人都係咁先

我家族舊時都係好有錢， 有大型工廠， 收埋大量金條， 但最後都係比共產黨收晒， 最後有部份人走左黎香港， 跟住就生左我

而家只係過住好普通生活， 叫左餓唔死但買唔起樓， 仲咩要話比我知舊時屋企好有錢喎

真正要怪係日軍侵華，上幾代係大城市好多資產被充公，亦間接令共產黨上台，搞出文革，再清洗一批資產

60年前 賭王何鴻燊都係靠100個搞到而家咁大

我老豆以前一個養全家族，一病就收皮，宜家住緊300呎公屋，仲細過以前間睡房

10個窮撚 9個都咁樣講架啦

清朝皇室，道光帝個房人，晚清時太爺個代見唔對路去左英國，之後呀爺個代唔知做麥替去左香港 ，個時仲洗緊太爺當年剩落既錢同有 D 皇室用品值錢，跟住學人做生意，高峰期我老豆同佢兄弟幾房人出入有司機，但呀爺 之後生意越來越差，舊有既人脈又開始衰落，新既又建立唔穩，最終 97 年一場金融風暴就收曬檔，大伯承受唔起就捉曬全家自殺，二三叔就老豆就死死地氣打工，三叔就靠對仔女爬上返中產（做醫生律師），二叔就同老婆離婚仔女跟老母，我個邊就排公屋拎綜緩來生存，而家幾兄弟出身叫做好小小 。

係，成班on9自己都未見過又無證無據，啲窮撚祖先鳩噏ff下又信到十足 重申，我祖先香港係原始洞穴之王，你地祖先全部俾洞穴王屌過

比較想知
有無人家族好有錢，窮過之後又富返先？

大伯承受唔起就捉曬全家自殺

咁癲？ 真係全家死晒？

我係民國宋家後人
但已經講出嚟冇人識
我都唔係姓宋

你哋嗰陣時幾多錢買入澳幣？

咁多大陸仔走難落黎

一家四口全 ，嚴格來講係大伯自殺，伯娘同堂哥堂姐被自殺 。

我祖先係唐太宗呀dllm

你啊嘛嫲有幾多錢關係撚事咩
佢比得遺產你都係要你照顧長輩
你估你袋曬呀

啊爺係大地主但係文革個陣比人批鬥批死左
屌你老母啊毛澤東

幾十年前爺爺係九龍城做雜貨鋪賺咗5 6百萬
臨老買埋啲康師父仙股輸到渣都無

又唔會邊窮撚
血統始終有做生意血統
我屋企例子
爺爺同公公嗰邊以前都係做生意
嗰時已經好有錢
之後家道中落
依家雖然唔係好有錢
但係稱唔上變太窮
全因老豆老母做生意都還可以

我屋企都係 太爺好有錢但留左比大婆個仔 我呀爺就細婆乜柒都冇 但大婆個仔都敗家輸哂啲錢

補多句家道中落有大部份原因都係共產黨害

啊爺啊嫲少爺小姐出身然後戰亂走落嚟
啊爺藝術人又唔care錢，喺香港靠自己，家族都幾出名但就冇返過鄉下拎返自己啲屋啊田啊其他野 然後依家我屋企就窮撚

文革就係好多連登仔期待嘅洗牌

不嬲打仗都係洗牌０既契機
係美國開戰之前有間廠仔
受國家指示去生產
打完仗之後唔洗還機器由你發展
個Ｄ咪又發到豬頭

我呀麻果陣唔算有錢 但都叫死慳儲到少少
然後文革果陣驚得濟燒撚晒D錢佢
屌你老母死共狗

有個FD話好耐以前屋企係賣鴉片
雖然依家成個家族都住係同一座私樓
某幾層全部都係同姓既親戚
不過以前更加有錢

屌你知唔知50年前皮幾兩皮分分鐘買到層樓
計計埋埋點撚止1000萬

6,7 層樓咋?
我以前個代講緊香港有幾幢樓同地
日軍打到黎變曬軍票之後投降變廢紙

小你一千萬都咁

我剩係計一塊地皮今日已經幾十億計
p.s 其中一塊九東起曬新樓

可以再吹大啲
難分真與假

Freelance+正職 好好彩

地都變軍票？

李嘉城都係Tim

真係性格決定命運

me蔣介石外孫個仔

以前太爺行船好似幾有錢

呢個 post 八成都係比共產黨抄家，支共真係害人不淺

個個都有錢
咁當年d窮人後代呢
定窮到冇後代

清朝嗰陣管既地方以山計

有我地家族既廟

好似計埋成個族既遠房親戚成個中國南方有勁多官(都唔知係咪同姓就計 )

最遠可以追溯到宋朝定唐朝已經做緊官

姨丈係潮洲地主，文革成功走佬到香港，但日軍侵華，啲錢被逼換哂做軍票，佢話果時可以成條彌敦道，由太子到尖沙咀都買哂佢 但唔信日本仔 最後變哂廢紙

佢係食完飯 呷住杯熱普洱 笑住同我講，我就聽到o哂嘴

舊有皇帝生仔 有一半唔會跟自己姓

驚俾人反之後全部清算

族譜 祖先係軒轅皇帝 我姓葉

阿婆係印尼華僑嘅貴族
唔知做咩返大陸發展咁啱撞中文革

係唔係文革走佬呢 我可能記錯了 細個聽

姓利都係咁樣發達

如果清未冇放棄d地宜家應該唔洗憂

家族唔有錢
老豆以前返大陸做生意算有錢
大陸有幾塊地起左幾層樓自己住
香港都有間大屋有車有司機
後尾97輸突乜都賣哂
爭人錢爭左廿幾年幾近先還哂
都好佩服老豆受到咁大打擊
錢屋朋友都無哂仲要重頭黎過
由大老闆變做水電工仲問我放假得閒跟佢做1,2日
仲記得佢以前成日話
大陸有錢班友有政府背景大水喉
你個價抬幾高佢地都無所謂
最緊要氹得佢地開心

冇絕對答案

老豆好勁

落到香港一樣姐

文革時啲窮撚好威

其實當年有水腳費落黎香港果班唔會窮得去邊

成班咪支那人囉

好多都文革
我太嫲個代係廣州有幾條街既大地主，日本仔黎左之後無哂，避難去小鎮度
有次去廣州玩，我呀爺：呢度呢度呢度以前我地架
十億八億都應該有

叫你姨丈睇下精神科啦！文革(1966－1976）落嚟香港都仲見到日軍？係咪碰邪啊？

賴3賴4 最後咪又係個窮撚
真係有實力怕咩靠自己再黎過

你寧願當年無俾共產黨抄家而家做有錢人定係抄左家落黎香港而家做香港人？

阿公個老豆係廣東順德有好多地，一個共產黨充公哂，如果要攞返啲地，要補哂咁多棟樓既地價+交60%以上地

唔算有咩錢
係大陸既阿爺阿嫲死左之後, 為左分大陸塊地同樓, 成班親戚搞到面和心不和(都唔算面和, 有時講野唔知有心定無意罪第個咁)
老豆每次搞分錢呢D野都做哂好人(轉個頭同其中個姑媽呻個個為左少少錢就冇情講咁)
有次返左大陸經過個新屋苑, 佢指住棟野話姑姐揸住其中一間, 話原本係自己都有份乜乜乜不過分左俾佢咁, 而家升到幾百粒咁樣

咁你而家點？

其實係
就算天才，無機遇一樣死
巴菲特講過
一個一般人在欣欣向榮既行業的成就往往高於一個天才在黑夜的行業

上個世紀，經濟起飛，大把廢柴變成有錢佬，當然之後輸番晒，但至少佢地風光過成功過

唔記得係太爺定太太爺
果個年代買咗兩個妹仔返黎
果陣時嘅工人係跟成世,去到宜家我拜山都要拜埋果2個工人
樓都有幾棟(村屋一棟三層加天台)
去到我啊爺果代俾親戚呃曬
到呢家得返兩棟俾15人住

共產黨冇咩好講 舅公個時抵押左葵涌幾個貨倉 幾層樓 幾間公司 套左2-3億出黎 心頭高想搞房地產 但買唔通d大粒既 拎唔到地 最尾要著草 我屋企好多年前都搵六位數個月 但最大問題係咁多年後依然只係搵差唔多既錢 冇進步過 變相越搵越少 個行業雖然接近壟斷 但都步向式微 同埋我個家族同姓氏：10個有6個都係商人黎 係細姓

笑到噴水

從未有錢過

強国有錢果班都係貪官或者貪官親朋
係共產黨員
唔係話強国唔可以發達，但一定要和共產黨有關

有冇咁易玩完？

一樣
窮足好撚多代

而家強国班有錢人就係班貪官
無人比佢地抄家，佢地邊會咁疊水

講真呢十年中國咁多錢搵 特別出口 電子商貿掘起 講真7/80 後 食唔到浸水真係要檢討下
90後係資訊科技既年代 機會大把 要眼界闊 面向世
界
最緊要唔好好似某d連登仔咁廢 左賴右賴 最後依然係條廢柴

大陸既親戚郁d就幾廿萬買車 而我地.....

其實我又覺得，呢度既上一代因爲環境轉變
如辛亥革命，二戰，共產黨，文革等無晒，呢個係大環境無辦法
反而應該諗點解之後經濟起飛40年，一樣窮撚？

不嬲都話黃賭毒玩，轉頭無晒錢

老豆本身幾間珠寶店，我出世個陣已經無曬

起飛都完左
90後最撚慘

我阿婆有啲錢，唔算好有錢，不過間股票行執笠，搞到無哂啲股票

文革批鬥

排除左之前幾代好有錢呢個POINT
其實大部份人都同你差唔多
另外啊嫲有兩層樓,另一層去左邊個度?

一定係無俾人抄家係大陸
我出世果年回歸，到依加香港都變到大陸咁啦
又享受唔到大陸有錢果時，又享受唔到港英政府既香港

你話我早20年出世就香港

6,7層樓叫好有錢

話太爺係廣州做生意
日本仔走難落香港 結果三年零八個月換晒軍票
仲話多到比我二伯父(小朋友)用黎點火煮茶
但奇怪在幾房人都係做漁民 無人做生意
一定係吹水

成日講以前都無用啦
過去都改變唔到
諗下有乜易搵大錢仲實際啦

公公文革前屋企鄉下有錢有地 但咩都冇曬走佬落黎香港

係我眼中好有錢囉

呀婆個老豆係大地主，比垃圾共產黨收地命都冇埋，自此佢就憎到共產黨入骨

二戰完左都未走就係真。中國人啦
搞到比人文革批鬥=抵撚死

屌 我家族從來未有錢過⋯

講文革個時我阿公阿婆個陣都係地主,都有比人批鬥
不過佢地個時好人,無結仇家,
只係比人充供晒D田地,打左一身(佢地話係做樣要打)就算
之後有人安排佢地走,拎左部份家產就走左去中美洲
轉轉下轉左去加拿大度
8X年個段時間,大陸開放番但好窮
佢地都有匯D錢返去接濟番D同鄉
一直係加拿大住到9X年先返香港,再第一次文革後返大陸
因為個時佢地一直都有比錢返村個度
返去個時當佢地恩人咁擺左好多圍酒
最好既係間祖屋無比人霸到,重留係度
阿公返去之後就一直住番係間祖屋終老

其實無住過香港,無感受過呢種自由氣息
只係一直住大陸,唔會覺得大陸唔好
重會幾鍾意自己個國家,多D歸屬感

共產黨贏之前
東莞石龍以前有成條商業街都係我太爺 氏宗
共同擁有 算係大家族 大地主
之後全部共產黨強行沒收

我呀爺讀過一下書 走來香港做會計
佢以前少爺仔鐘意靚酒 撚雀（公園阿伯嗰種）

為咗養老豆幾兄弟慳錢唯有飲劣質米酒
好似話啲酒雜質多 中咗毒 之後肝硬化死咗
（唔太清楚）

所以我冇見過呀爺

不過咁講冇共産黨玩侵佔私有財產
我呀爺呀爸唔會來香港 唔會係香港生我出來

咁又唔好咁講
我呀公係做地盤起家

以為自己開post
我老豆同你老豆一樣
到今日佢都係會日講夜講
以前做地主個仔
點樣比共產黨逼害
食食下飯比人拉走
聽到我都識背
但一句講到尾係我老豆自己都有問題
先會搞成依家咁
唯一幸運既係娶左我老母
雖然都係窮撚
至少想要既野老母都會盡力比我
而且老母真係一個賢妻良母
同埋兄弟姊妹相處都好和諧
好過好多人
冇野好怨了

我屋企唔知算唔算

同好多巴打一樣係早幾代被收晒d地, 跟住迫住落香港重新落過, 好彩早幾代好上進 係香港做生意做起返 而家係香港有鋪有樓收租已經夠晒

靠自己，唔好諗住靠上一代，上一代無欠你。人脈、財富、學歷，自己都建立到。仲有香港無機會就唔好屈係香港。

我巴打黎
留到我呢代得返1/8血統啦

我老母本身都好有錢 就係爛賭 同你屋企人一樣 80年代至90年代月搵2-3皮

最多咪兩三%
五成 你都戇鳩

聽老母講太爺以前係做中醫
之後文革比共狗搞 全家落左黎香港 以前做中醫見窮人睇症會貼錢比埋人買藥
唔算有錢 不過個feel幾行俠仗義 好自豪

老豆90年代做電子生意 做到同郭氏三兄弟影相
雖然依加都仲有幾千萬但比之前差好遠

太公太婆係澳門算有啲錢
生左八個仔女
最大個個走左落黎香港
無人無物做開荒牛 但太婆對佢最差 最唔鍾意呢房
其他七個都有啲錢
係最大個個唔掂到要食老綜
連最後太婆死左個幾廿萬遺產因爲好似無立遺囑都要俾班澳門兄弟姊妹分走左
成班有車有樓 仲要算係上流人士 啲開幕活動會上電視個隻 咁都要貪
結果呢房到而家都係窮到燶

17.65K就夠使？睇嚟你生活指數都幾低下

17.5K*

外公外婆倒垃圾，不過係公務員， 做到有兩幢村屋， 但我阿媽唔聽外公講 ，嫁咗個廢柴公屋仔， 結果住公屋住到60歲

佢果陣20幾30歲 郭炳江見到佢都覺得奇怪 點解個大陸局長話要等埋個靚仔黎 仲要叫我老豆一齊影相 心諗依個後生仔咩料 好似係淺水灣影

大部份香港人都係咁
文革俾人抄曬家

但係佢地咦家全部都好撚愛國愛黨
成日懷疑共產黨啲洗腦真係咁有用

你都烚戇

都仲有啲係好撚僧支共既
但剩底啲生意佬口講緊係愛國
底子裡又另一套

可能係老豆老母隨口up吹水
細個睇張無忌 我老母姓謝
佢話金毛師王謝遜係佢呀爺
果陣信左 仲覺得盲左好撚慘

唔怪得連登仔咁反共好多都俾人炒家
我祖上係清末民初軍閥做到廣西提督，之後派系戰爭輸左退左落來，但都叫有錢有地生活無憂，之後文革俾人算舊帳捉左出來鬥，最後我阿爺俾下人救左出來但身無分文走佬出來變左代代窮撚

巴打你果時幾大？
個轉變都幾大

其實我覺得上一代幾有錢都係上一代既事
有幾多錢分都唔到你決定既 有咪當bonus
俾人呃又好 咩都好 反正都已成定局 你再諗都改變唔到

利申：情況同你差唔多

有無講下個陣既有錢既生活係點 係咪好多妹仔手

家族有錢+1
不過已經係太公年代 果個年代去出左國做生意 跟住冇返黎了
屋企再比人批鬥 玩完

家道中落集中營

我阿爺係最細其實都冇嘆左幾年就要走難
佢話因為我地屋企係打輸個邊都唔敢太張揚但玩下女都可以既，佢成日都講佢阿爺做得最錯就係效忠北洋政府而唔自立
老母個邊就係國民黨軍部既人，冇跟到台灣又俾人鬥左次，佢地真係同病相憐

曾祖父果輩係知識份子, 祖先直頭係明清當官, 聽講做官既遠至唐朝(有曾祖父果一代既黑白相, 好多帶眼鏡, 仲有個著清裝)背景係當時祖屋四合院, 睇得出好大)
及至阿爺果代, 遭受文革, 成個家族既人因為係大地主比人拉去批鬥, 鬥死左阿爺d兄弟, 阿爺亦因此癡左線
老豆好細個見住比人清屋賣地趕出家園, 無幾耐阿爺發癲走埋, 阿嫲帶住一家大細南下避難, 自果時已經變左窮困家庭
共產黨我屌你老母

個個都係咁上下架啦

對上有人係桂林首富 呀爺可以供到4個仔女去外國讀書 呢家住公屋 多謝哂文革以前好似係地主

富不過3代 係咪真
我爺都好有錢
俾佢個仔20幾歲唔讀書9fing fing 玩得7788
姐係我老豆

Don’t ff too much

我太爺以前係大地主 開銀號
文革比共狗搶哂

睇黎係

太公係大地主
中山有好多地
文革阿公走難去左澳門
太公走唔切
唯有用埋d 家產救太公出來
太公去到澳門無耐就過左身

阿公有做生意不過做唔大
其間生左我老母幾姊弟
因為澳門難搵食過左香港
一直有做生意同豬場
生意做到但講唔上有錢
而家元朗有間村屋連地皮仔

老豆阿爺果邊好窮
我都係
完

我老豆個邊本身都窮
呀媽個邊本身我公公婆婆好撚有錢
跟住共產黨接手 啲錢變曬廢紙
走難黎左香港
婆婆由大小姐變左做工廠妹

老豆嗰邊民國時代有錢 自己有鋪做生意
50年代比共產黨收曬
到文革直頭全個家族變曬窮撚
最後游水落黎香港

仲KEEP到啲相

啊爺開廠做生意 老豆就開物流公司 點知到我嗰時佢地都生意失敗 老豆仲要破埋産

代代漁民
冇代有錢

就算滿清民國都冇多有錢人掛

讀下書啦

去到我呀爺

我呀爸話細個屋企有8個工人
太爺代代做中醫
但我呀爺不學無術
淨係想做唱粵劇
最後敗晒身家

去到我老豆得返一層樓

太爺又開醫館又開武館有好多碼頭完全唔使做，但死咗之後阿爺做錯好多決定，而且家族大有內鬥，搞到大不如前，阿爸努力堅持，依家作為二奶嘅阿媽同我住公屋捱餐死

三大澳門賭王之一嘅後代 + 超人同鄉外親路過

今日咪又係仆街幫李、郭、鄭家族打牛工

哩d叫富不過三代
連登仔仲成日話老豆有錢做廢人好爽
食老豆d錢你下一代咪又係冚家產

唔係有幾多錢分到
而係你老豆老母個NETWORK 係可以令本來會成功0既人早廿年成功

有父幹有老婆幫手不嬲都易辦事, 如果唔係莊月明係邊個, BILLGATES 老婆又係邊個

d錢都夠洗啦

講得岩

而家得小康咋喎，老豆老母離婚前仲係死窮撚

去到呀公嗰代仲有少少，但賭錢冇撚埋

風水輪流轉 你阿爺估唔到你地會家道中落，你都估唔到可能未來會發達

點解要留俾所謂親戚？

呀爺以前好撚有錢但俾人批鬥 黎左香港後好彩都有少少錢開鋪做生意

祖上年青時係左翼青年，跟住愛國口號上去大陸求得一官半職，但文革遭批鬥，事後走佬返黎，反而冇上去既兄弟個個發曬達移民

親戚係歧伯個系嘅後人, 但家族生意去哂另外個兩系

以前係個度身家認第二冇人夠膽認第一，有山有地，已經係坐船去緊其他國家度。類似咁

我太婆賣生果賣到有7層樓幾百萬cash
六個仔女一人一間
除咗大女（我阿婆）分咗兩層樓 而家有4層加 幾百萬cash 我老豆u master 都係我外婆供佢讀
其他賣咗去做生意 開錶廠 開膠廠 開地產鋪 開玩具廠 同會計公司 發曬達
我阿婆呢一家最平凡

有個朋友細個住山頂，睇住佢搬到山腳

依加生活點

因為呀爺理財不善要賣左d 地去換錢為幾餐
但換左d 軍票日本仔就投降

咁做咩唔返去留係香港

聽老豆講 太爺嗰代係軍人
當時啲人知道有軍人就會送嘢畀佢哋 又畀錢又畀米

我吖爺細個都收到好多零用 嗰陣唔叫有錢都應該中產
吖爺就快100歲 仲睇到報紙 又會寫下字 又識畫畫
嗰個年代都識咁多嘢嘅人 屋企環境都唔差得去邊

日本仔打到嚟就走佬嚟香港就乜都無曬

得返個無人流既豆腐潤鋪位仔5兄弟分
基本上我爸由含金鎖匙到零開始

成日講以前幾窮要食豬油撈飯
p.s 佢既努力令到我地變小康之家

就係香港搵到錢啊嘛
又安全又方便 又唔係唔識廣東話 返去做乜

有無咁得閒吹呀on9
有張衙門衛道賣地既deed 係咪要cc你

聽我老母講 我外公上一代係咩新加坡定馬來西亞華僑
本身好有錢 唔知咩事我外公果代去佐大陸
我外公抗戰係軍人 軍階都幾高 我外婆係護士 好有氣質好有學識
不過外公死得早 我未出世已經死佐 家道中落
我老母又係搞笑 話好想去香港 好想去大城市 所以嫁佐黎香港
係大陸明明有銀行工唔撈就黎香港做收銀
不過托佢既福我依代雖然窮係都叫香港人
佢果班親戚朋友留係大陸果D雖然有錢但真心 我係香港窮得快樂

因為呀爺蠢俾人呃曬d 錢咪要賣咁d 地 換錢開飯養家
諗返起係幾on9....不過以前d 地荒地咁你點會估到今日咁多樓

same here
一模一樣又係俾軍票害死成個家族

舅公都係國民黨軍官，一樣無跟去台灣

阿爺嗰邊好多代之前去左印尼生活，幫殖民時期嘅荷蘭佬起公路，同荷蘭佬好撚friend,大時大節會被邀請去荷蘭佬啲官度食飯，超有頭有面
但最後都係俾人呃走左間公司

咁多故事教訓我地就係唔好咁易信人

連登仔吹撚到

你太婆果時已經黎左香港？

我聽老豆講呀嬤果輩屋企開金舖開到成條街係我地既，點知又係共產黨打到黎，諗住埋左d金器走難黎香港，之後再上去挖翻出黎。
點知共產黨惡到成個祠堂拆左佢起哂成批金器
呀嬤本身有塊家傳之玉，都係走難果陣俾人偷左
宜家到我呢代，都係打份萬零蚊一個月既工仔

佢地有錢得快樂 依加香港咁，機會又唔多

係 太公太婆係香港識同結婚

共產黨真係垃圾，信佢果d人仲垃圾，貪哂人地辛辛苦苦d錢，最後咪又係入哂共產黨個袋，果時咪又係咁多窮人。

其實香港大部人都係咁嫁啦
好出奇咩

咁你都唔算南亞人啦 係咪成日扮南亞人想搞到大家都憎南亞人

真係好慘
共產黨同架仔輪流黎

邊撚個唔係呀？

以前係惠州首富 d地多個係用一座山去計 但共產之後

世世代代都係一樣⋯咁窮

咁我太公真係印度人啊嘛
其實我都係想吸引下人注意 因為現實生活冇咩存在感

阿爺以前係大陸都算地主商人，香港都曾有間粉麵廠，但好好笑，佢死咗後先知我嫲有咗我老豆，所以分家產無我老豆份，題外話我嫲係小妾。。。不過都唔影響我老豆一出世其實咩都分到影響
有一邊男家親人去晒加拿大，不過唔係有錢去，而係共產黨殺埋黎咩都無而去，有一個大伯，俾阿嫲玩到個腦有問題，不過揸住個家產，但好在佢無結婚無仔女
反而係大陸比較遠房親戚，共產黨黎後無走，而家反而生活仲好過香港。。。

多個0就差唔多。 你阿嫲個時100萬而家起碼一億。

屌你老母

真。。。老一輩好多唔知點解咁睇得開

東莞石龍
太爺叫咩名, 我問下我外婆識唔識(8X歲)

阿哥有過千萬身家，可惜早年意外過左身
D錢比呀嫂拎哂

阿公以前東南亞做生意
排華返左大陸 自此就好窮
最衰都係垃圾文革

我世世代代都係窮人

離一離題，淨係講老豆
佢廿幾年前開始做生意，算係個一行既巨頭，搵錢既高峰時間長達十年，買十幾層樓絕對無問題
但係佢選擇左賭錢同玩女人，搞到自己一無所有

阿爺地主
之後抄家
之後去香港
又細到大都住公屋，上年搬左居屋

土改之後

發左達有幾多個人仲會做乖仔

太公果代係印尼地主 米商
啊公因為比垃圾毛澤東既新支那吸引左返左去
結果文革批鬥知識份子
佢走難黎香港 到佢死果陣都話支共信唔過
而我大個左都知支共有幾仆街

佢喺印尼啲兄弟仲係fatfat
兄弟啲仔女點敗家都敗唔完份身家

我地就窮到pk

我阿爺既阿爺(太太爺)果陣係全村(深圳某地方)入面數一數二有錢，果陣重係食鴉片年代，聽我爸講話果陣係村入面所有屋係得一層，但只有兩間屋係有兩層(有錢人先可以起到兩層高)，一間就係我太太爺。

我爸話果陣太太爺係唔知邊到執到袋金番黎，自此就發左達。而起左兩層高既樓，太太爺就成日匿係兩樓到食鴉片，最後當然食死左啦！

咁去到我太爺果代，我太爺係一個讀書好叻既人，係村入面做左中醫，曾經醫好左被判定一對生唔到仔既夫婦，重要生左個男丁出黎，細個拜山果陣，果對被醫好生到仔既後人都會黎拜我太爺山。

我阿爺係村入面做書記/董事長，又係有財有勢有地位！

我爸係一個好叻既人，佢讀書唔多，但係村入面好多自住既樓都係佢起！就係因為我爸覺得我爺唔幫佢、搞到佢一事無成。其他阿叔有阿爺幫，個個都好富貴，唯獨得我爸最燶。

而我當然只係一個19做地盤

唔洗咁惡既巴打 信不信由你
你做唔到唔代表人地做唔到
間餐廳就同同學夾既
一人廿個 係我成副身家
我屋企住公屋 老母老豆加埋人二先4萬多d
點靠佢地？
咁你咪當連登仔吹下水咪算囉
反正你屌柒我我都係搵咁多

唔知，但老母老豆成日話阿爺好有錢同好有學識，話咩當初走難落黎香港住寮屋果陣冇水用，佢自己走上山起條水管引啲水落黎，仲要租比其他人，之後儲錢係港島買左層樓。

婆婆果代開海味店
97 兩老輸4球

呀爺個代賣鴉片好有錢。又係地主。幾個老婆。點知俾共產黨抄左家。老豆為左養家。我出世無耐就落左香港打工寄錢返去接濟佢地。之後帶埋我同老母落香港捱，住鐵皮屋。住公屋。而當年被接濟既。近幾年因為農村收地。個個發晒達。 住大屋揸靚車。而我屋企人依舊屈係2-3百尺公屋

阿爺本來旺角有間地舖 （朗豪附近）
但包二奶俾人氹走左

雖然而家都係中產，但聽婆婆講原來以前太公（？）係北角同天后有成棟樓，仲有三隻中型船，後來比一個暗女星呃咗天后層樓，又比所謂好友呃咗兩隻船

我同你掉轉
民革走去印尼 當時家族係做燕窩生意
後來排華 部份人走黎香港
但依家印尼個邊 生活環境好過香港好多
至少住大屋 花園啦
我屋企就住公屋

阿公當年做生意做到全市最有錢咁濟,文革嗰時差啲比人遊街，佢同我講翻話當時紅衛兵叫佢咩新生資產階級分子暴發戶黃_ _(真名唔提)，好彩比個做官嘅朋友係遊街前一日救返出黎。之後順順利利賺夠40歲退休黎香港，到咗80年代又比佢大仔我大舅父卷咗啲錢走去大陸做生意，前後失敗咗三次都係我阿公找數，佢細仔我細舅父又爛賭輸完又借大耳窿 我老母做生意+玩股票儲埋啲錢加埋屋企啲錢幫佢還咗，過兩年又黎多次 屋企啲錢已經冇乜，係老母同阿姨(老母細妺)拍住上做生意先好返啲，阿公而家成日返鄉下住返當年間大屋(當年揾到錢起咗兩間屋，比咗一間佢細佬啲家人，話咩兄弟有福同享，問題之後嗰家人又對我地唔好 ，狗都不如)，同阿婆分隔兩地(阿婆係深圳另一間屋同我細舅父一家一齊住)，間唔中返到香港都成日同我講咩家和萬事興每次聽到都覺得阿公好慘，當年雖然風光十足，但老咗都係無力團結一家人，搞到而家老來淒慘，衹可以靠我老母養，大舅父冇聯絡十幾年而家阿公老咗又返黎等分身家，正一仆街黎

祖上出過秀才
亦都係出過第一批留學美國嘅華人

太公話以前每個丁床下底都會放一籮金銀
結婚之後自立門戶 一半可以用嚟做生意 另一半老婆用
若果唔做生意 咁個籮金銀用晒就無 亦都唔可以食屋企

共產黨分地個陣
我太公係唯一一個係中國嘅丁
乜都認晒
嗰陣有好多糖廠 大宅乜都分晒比人
阿爺老豆日日比人批鬥 好彩阿麻係華僑
無鬥得咁勁而且仲可以申請去香港

之後所有嘢係香港荃灣寮屋區重新開始

之後就我哋哩代

講我老婆屋企個Case
潮汕地區大地主 共產黨掌權後 打靶 沒收家產
6個仔女 頭4 個有書讀 今時今日個個都幾層樓係香港
我外父咁岩就係第5個 無書讀 走難落黎香港都係做啲辛苦工 地盤 搵到錢但無耐就工傷
之後只可以做清潔呢啲工
望住啲堂兄弟個個都有老豆俾層樓 其實都幾難受

仲要成50 歲人先生我老婆
窮到褲穿窿
然後成日要係啲呀哥家姐面前死撐自己養家 其實自己都養唔掂 住老人院都要靠綜援
好彩我唔洗養佢

窮不過三代 富不過三代 認命啦

有冇咁多呀😵

阿爺個代好撚有錢
70年代放貴利 不過聽講多數收唔返既 阿爺都無去追
開士多 有2間廠 有6個仔女 我老豆排尾2 乜撚都未享受過
之後最細個個仔去買六合彩中過2獎 個個年代可以買到幾層樓 但佢無做到 將D錢買名牌 個時興燈心絨牛仔褸 就敗哂了
阿爺D廠比最大個仔因為賭 同黑社會關係 要賣9哂
之後去到2005年 政府收D村屋地 咁岩我阿爺個地就偏偏中間係唔屬於政府 政府用左8百萬收 不過就由最細個個仔接管 買匯豐銀行

而家大時大節20人屈係一個4百呎單位食飯

共產黨共產咗 嚟香港 完

2005果陣800萬好夠買一大一細單位了，買匯豐/外幣伏到

公司做開冰島同外國生意

嗰陣小學 而家讀緊大學了

阿婆係以前d算大家族d閨女 佢排唔知十幾 對上好撚多兄弟姊妹
好似係192幾年出世
個陣屋企係大陸開廠 可以養到全屋幾十人同d妹仔 供書教學
仲有幾個鋪位 就係廣州下九路個度
最後日本仔黎到一鋪清袋
佢依家聽到日本兩個字都會好撚好火
有次出去同佢行街 有人介紹個日本制嘅電飯煲 佢即刻
我都唔夠膽同佢講我去日本挽 呃佢去韓國算

都未必，有啲人係特別醒，讀書都勁啲，基因問題，如果大部分人嘅能力、智商都差唔多，讀書嗰時就唔會有班人次次考試都咁勁，有啲人次次考試都咁廢，假設排除某啲人真係唔會溫書成績差，大家同樣用一樣時間溫書，有啲人真係溫一次就已經入晒腦，有啲人就算用好多時間溫書都溫唔入腦

祖先滿族八旗，後南巡做省長(知縣?)，30/40年代係空軍司令/海軍司令，60年代抄家碎曬幾乎所有古董，80年代落香港做石油貿易再起家做返大陸台灣生意，00年代比國企搶曬啲生意黎做，10年代想做地產比人呃，幸得全身而退

現在瓜左，屋企得返我一個

睇到喊晒 原來連登仔咁多都出自大富人家

原來以前成個香港係連登仔擁有嘅

有咩咁出奇，你覺得窮人喺嗰時戰亂仲可以生還咩

有咩咁出奇，中國無野勁，最勁就係人口同生命力

我係史萊哲林嘅傳人添

好過我
窮左十幾代

你應該覺得自豪先啱，窮重可以捱到咁多代

呀爸呀媽個代都算
講多幾代啲錢講黎都無謂
佢地賺同啲錢點用點會諗埋個孫會有份

家族世世代代都係大地主，然後多謝毛澤東

我老豆老母以前喺佢地嗰行算係數一數二出名。後來我岩岩出世個陣，有仇家上門追殺，全屋死淨我一個。後來老豆老母啲朋友就送左我去姨媽屋企住。直到我十二歲嗰年，老豆啲朋友來搵番我，幫我申請讀名校，重帶我去銀行接番老豆筆遺產！

Hey harry porter

前兩代有

外婆細個有妹仔，嫁左比我阿公，太公都聽講係有錢，講緊幾十年前比左成百萬阿公，玩女人玩晒

屋企人本身都有錢做生意，廿幾年有幾千萬現金，金融風暴，係咁先。

好打擊意志

以前家族係大陸有銀行有地，之後日本仔打到嚟走難去咗香港。本來都仲有啲剩，後嚟文革就清袋

阿爺賭錢輸撚左上水幾幅地
唔係等政府收應該過億

讀書我覺得好大部分係勤力自律問題
如果個個人讀書溫書時間一樣
專心情況又一樣
成績唔會差我遠

乜連登仔前幾代個個咁把炮？又田又地！最衰共惨黨？

如果係純背嘢，可能會好似你所講噉，但如果好似數學物理嗰啲，天份係會有好大影響，就算你日操夜操，都唔會訓練到啲數學天才嗰種對數學嘅敏銳性，你睇到條題目有時可能都要諗吓佢要做咩，但係有天份嘅人係連諗都唔使諗就已經有反應，就算你練好耐，都可能會將個敏銳性提升，但都唔會提升到有天份嘅level

睇返原來仲多 果時4萬已經買左大房

聽我老豆講 佢80年代係做茶仔伙計 之後生左我兩個家姐 就跟朋友上大陸走私金條 佢話果時捉到係即啪
有次醒覺唔再做 果水佢d朋友就俾人捉晒 佢話我差小小冇得出世

有無咁好扼

無 吹到自己有

香港邊有文革

其實以前啲屋同地都唔係真係話好值錢o架咋，有啲人重會賤賣自己塊地添

咁又係大陸有樓有地比人抄哂，咪hold cash ，點知

太公個年代d黃金一箱箱計，之後食雅片食到冇哂

祖先係清朝大官
果陣封地封左係深圳
之後世世代代都係敗家仔
去到我阿公果代FING到7788
跟住就文革

有，我老竇係李嘉誠但佢唔認我

岩岩問左, 由已知既, 上幾代都係務農, 再上D就唔知
佢地好勁, 個個咁有家底

呀媽個太公係泰國大地主,後來唔知點解黎左中國
呀公同佢早幾代都係知識份子,幾兄弟姊妹都有讀過書,呀公做醫生,叫做有啲錢有啲地
後來文革無哂錢又諗住番去鄉下贈醫施藥,雖然比起以前係窮少少,但都叫做算係有錢人
可惜啲仔女(舅父姨媽)唔生性,到生我媽果陣已經開始窮(我媽係最細果個)
反而我呀公啲兄弟姊妹生出黎既仔仔女女都好生性,依家個個都好有錢
題外話:以前呀媽番工,有人同佢講沙哇啲cup,問佢係咪泰國人
至於我老豆果邊,我呀爺以前係尖沙嘴有間鋪,後來比老豆敗左
依家有層唐樓,但都係咁窮

屌，文革搞撚到咁！

中國人最鍾意打中國人
家族世世代代大地主，文革嗰時將啲金磚收晒入牆
最尾咪又比人起晒出黎

個個都噉講，我太公都係呀
不過直到2019，我屋企依舊有錢

想當年全個國家都要跪我太太太太⋯爺
後來佢啲仔戇鳩鳩信埋曬老婆啲親戚，
一係就信啲工人。
結果到某代打正旗號想復興返國家，
點知打仗死左契細佬，然後就唔聽人講自己想報仇
最後就淪落到子孫要排公屋

以前大地主村長,文革乜都冇曬

做銀行？

祖先好在晨早落黎定居新界元朗一帶，
靠霸田搶地行蠱惑，買通貪官黨員一直沿用至今。

唔會廢除丁權架，政府呃你咋儍仔
死心啦你班香港賤民

兩老之前早多兩三代係某個省既富商家族
阿媽嗰邊係做地產煙酒
阿爸嗰邊係做借貸同大押
太爺有份組織派人同汪精衛去刺殺攝政王
之後加入國民黨做某個省既參議長
太嫲係北京大學第一批女學生
九個入面其中一個，入面仲有一個係太嫲個妹

共慘黨一黎就兩邊家族抄晒家
依到開始已經乜錢都冇晒
因為係資本家知識份子
當時全部被稱叫階級敵人/反革命知識份子
沒收所有財產，唔比讀書
同埋好多人都死於非命
阿爺廿幾歲改埋名，用僅餘嘅錢走難去馬拉
之後再自己去英國讀書讀到LSE Phd
七十年代去加拿大再黎香港做大學教授
佢由共慘黨黎到開始冇再翻過中國

阿嫲本身都可以走但阿爸先岀世冇耐
錯過左時機走唔到
佢地變階下囚要做煤礦做揼石仔
文革被批鬥好多次差啲死
以食白泥食樹皮為生，有薯仔食已經好好

同上幾代比已經算係窮左好多
好在阿爸生性
靠自己四十年前同阿媽黎香港捱
依家係香港都稱得上中產，生活無憂

全家對共產黨嘅怨恨比任何人都大

"有錢到比共産黨炒家"

任何人有地已經炒得，中產以上已經炒家，文革

巴打宜家返咩行業啊

d叔伯話阿爺既阿爺果一代係香港漁民
但係日本仔黎到時要充共隻船
咁以前都唔會有甲萬咁d值錢野都係隻船度
咁阿爺既阿爺就話人地有槍打唔過
話要求拎返1.2支掠衫竹
聽講話果d支入面藏左金同錢
夠佢再整多隻新船 但原本既船有既錢仲多好多
應該將呢d故事流傳落去 等d窮人一直窮落去

其實話文革個陣有錢佬
俾人充公財產係咪有啲唔合理，正常地主或者資本家應該係新中國成立前後嘅土改同三反五反個陣俾人清算，文革前仲有錢嘅平民有錢嘅程度係咪應該低好多？

利申 中三程度中史

呀爺4、50年代係香港開汽水廠
例牌都係比人呃錢嗰啲
爸爸由太子仔變咗住木屋

到自己依代都經歷過起起跌跌
經歷過屋企大富大貴到一無所有
好彩宜家尚算過得去

口氣有D 大...
細細地 10 萬蚊，番工賺 可能 2-3 個月賺到， 要你儲就真係冇半年都攞唔到出來...

本身我呀爺係70 80年代做珠寶貿易生意
聽我父母講資產夠係90年代可以買起成條彌孰道
商會同李生有啲交流
不過因為我呀爺唔好磚頭 好股票
所以90年代尾輸股票 輸哂身家

90年代果時我得幾歲
但好記得成日細個成日拎桶乾瑤柱當糖食
同埋阿爺果啲好香既雪茄
仲問呀爺仲咩啲煙咁大條 又吸兩啖唔吸咁浪費

個個都鳩吹到以前好有錢

5-60年代 100萬應該做到長實大股東了

咁你舅公都幾廢，個個年代拎2億咁威都可以俾人呃哂，而唔係做去呃人個個

冇巴打咁有錢，成個城都係佢，但至少呀爺有5個老婆，係清末政府送出去嘅海外留學生。
又係共產黨沒收哂d財產，逃離香港冇耐又二戰，得番條命變窮……

阿公6,70年代以前應該係潮汕成個地區最有錢
買外國機械 都洗幾百萬 雖然人仔

之後大病就好返時比親戚謀財害命
家道中落。成家廢物無人接到手

比人謀哂

呀爺以前做生意，聽講有一排幾好，後黎生意失敗，成日搵仔女要錢，最後抑鬱死左，啲仔女變曬窮人
老豆又係照辦煮碗，又係做生意，又係有一排幾好，最後比人呃完再97輸曬，最後又係香港排公屋到家陣

通常啲老一輩成日話以前自己嘅 家族好顯赫 但係衰在中共手上咩身家都無曬

20 - 30年前
家族生意開到30幾間連鎖店...
街知巷聞既鋪頭...

張學友以前係我鄰居..
係香港住港島2000幾尺既屋
可惜真係最後失敗
時代既變遷.... 加上投資失敗及比熟人穿櫃同底
搞到家族成員一個個破產

岩岩我先輪到有間 好殘舊既200尺公屋

我阿婆話以前成條南北行都係佢老豆既， D人寫信黎香港唔使寫地址， 淨係寫 “西環 潘懷庭（音）” 就收到。

有無叔伯兄弟相認

文革果時好多老闆比人批鬥，迫跳樓。倪匡講過諗極唔明當年迫人跳樓果d人而家60歲左右點解完全唔洗還血債,仲生活得咁好（對比30年前啦），而無一點悔恨之意。

當時無死果d有部分落左來香港。

連咩行業搵到錢都未知就衝出嚟柒 電子商貿從來都唔係最賺錢 IT亦唔會係,at least not in HK&China
定係你年薪搵一球就會好開心 覺得搵左好多錢？

1.以前中共真係害左好多有錢人
2.吹水，小富吹成大富，窮人都都吹成大富
3.我有個仔都諗緊點吹

家族有八個房
太公係第4房 係將軍澳開藥材鋪幫好多人
打仗走佬冇左大半家產 但都仲叫做小康之家

呀公好似行船 都叫搵得多 起到三層俾三兄弟 但炒金炒燶晒

老豆算富二代 唔識用錢結果要問人借錢 最後中埋招中左中介騙局 輸埋呀公間屋

而我 28歲從負債開始

阿公係國民政府廚師，煮過飯比孫中山食。
學識淵博，民國人。細個食佢煮既飯真係好好食。
但1949年無跟去台灣。留左係廣州被抄家。

到我老豆老母個輩偷渡落黎佢先有幸黎過香港一次。細個成日聽佢講舊時😂😂

我睇講我先祖係宮廷格格 唔知真定假聽上一輩講 係大陸有個類似獨立祠堂咁既野
但後來太多孫 分哂啲地 但我家人分到啲 到依家都有居屋住

都唔知咩人先會覺得大陸呢十幾廿年有錢香港人會執到，大佬人地唔俾你入去搵錢架，你估中國既留易壁疊係個網絡長城咁話翻就翻?

人地一睇你做得起就先抄後封你舖封你號封你公司，迫你賣盤，真係攪得起既亦唔係IT業而係順豐條友仔，但佢又有幾多成係香港人?

其實都係 佢而家走佬去台灣娶左個40歲既女人 成日猴住佢D樓 我成屋D人都唔窮 對比香港應該叫高收入 但個個都唔聰明

大陸所有嘢，又無拎嘢落嚟香港

仆街我都係 呀公老豆本來去完南洋有幾層樓，之後共慘檔批鬥搞到家破人亡，呀公仲變埋孤兒，到我呢代就唔使講啦

係咪祖墳俾人搞過
啲後人個個咁淒涼
諗起行運超人

阿婆仲係大陸個時好有錢，有十幾個妹仔，翻學都係啲妹仔孭佢翻學。
太公讀完大學，會幫天主教寫下文章
其實都唔係知好多，最記得係阿婆話自己當年勁多妹仔用

我同大家相反
祖先本身窮撚但投共
叫搵到下食
都叫上遊左（窮撚變普通人）
有錢但基因改變唔到
唔中意讀書

以前阿爺係鄉下係大地主
係我老豆細個嘅相都睇得出係少爺仔
住大屋 身光頸靚
然後又係共產黨收哂啲地。。。

愛新覺羅？

我祖先係三國陸遜後代

我老母嗰邊嘅太爺係大地主 嘉義火車站附近全部都係佢嘅 不過發生好多事冇曬lu

阿爺係大地主
又係經歷共産黨洗劫 仔仔女女都走哂去香港 都死守喺鄉下唔肯走
最後冇錢之餘仲要俾人洗腦

佢啲女後來嫁得幾好
其中一個嫁咗俾有錢佬
80年代佢老公開勁多桑拿夜總會賺大錢
不過後來check到逃稅 搵哂著名大狀打官司使哂啲錢
最後飲醉酒死埋
佢地個仔一出世含住金鎖鑰 個個禮拜屌唔同女

到最近變咗公屋仔拎綜援 反差都幾大

哇Amazon Alibaba 賺得唔夠多？2個platform 中間發左幾多人？
電子商貿門襤咁低 呢度d人搵到一球已經好開心
咁你講下有咩行業門襤又搵得多啦

你繼續匿係屋企叫春啦都係

門襤低

費事自爆

其實之後可以申請賠償
但幾戶人家共有資產
要追討就要全部人去登記
計過賠千幾萬左右（佢唔係以依家市價計）
咁多戶分 其實分得好少

嫌麻煩嗰個都唔肯去搞
又驚得罪啲官
一家分得幾十萬就算啦

真係唔知以前啲人蠢啲定點，呢啲故事聽過幾十次

太爺係日本皇軍軍官
嚮中國打敗仗索性落地生根
移居嚟香港

所以你係日本姓？

阿媽上幾代係大陸做大官 食鴉片食窮
阿公同阿爺開廠 最有錢既時候可以買起成條街
後尾執左間廠
依家大伯母個細佬有幾億身家
自己屋企就一般家庭住公屋

聽老豆講太公個代好有錢
成日比人標心，有幾個老婆
阿麻有個同父異母既妹 親戚聚會都成日見

要門檻低先有你份做 咁你就唔好諗咁多啦 踏踏實實打份萬二蚊牛工啦

我生活幾好 唔洗做奴隸 有心

有咩外國企業係大陸係做得掂既講黎聽下，幻想一定有得既先應該係屋企叫春。

香港人擁有華人最好嘅基因，但畀劣質基因嘅大陸人操縱

婆婆個阿媽以前係啲大小姐 紮腳嗰隻
我阿婆係鄉下過澳門之後喺香港定居
嗰陣係香港有幾層樓好似
97 98比我老母輸得7788
我仲有印象細個嗰陣住半山 跟住無啦啦搬咗入新界

咁出口發左咁多人你唔講？淘寶呢？
咁多香港人大陸做廠做埋出口賺到笑唔講？
你活既世界睇唔到呢d例子我唔會怪你其實
但唔好聲大夾惡以為自己乜都知咁 呢d人窮人特質黎 真係好噁心 唔該
唔會再回覆 免得浪費自己時間

風水倫流轉

最佩服我阿公 都係漁民家族
但佢私塾上堂 真係讀到有書卷味同學識
可惜幾個仔 有錢去私塾 但無人識字

嘩叫你提下例子，一堆咁多人發左，淘寶，做廠，話我睇唔到!
你唔覆真係恩賜啊!謝主隆恩!

中國姓

香港上兩代大撚把因爲有錢人比共產黨抄家或者打仗或者文革落難到香港，始終唔係個個真係富可敵國到仲維持到上流地位或者咁叻可以東山再起，兩三代咩都冇晒啦

利伸：祖輩比日本人搶完再比共產黨抄家冇走佬台灣之後文革冇撚晒計走去香港播種

陰質錢

笑撚死 R級首抽

太公係生意佬，屋企拎住上海同杭州既地契用一個大木箱裝滿
阿公落到香港搞上海鹹貨同海味生意，係上環有三個鋪位，係中環街市對面有一楝大廈，係羅素街有一閣樓鋪，係楊屋道有四間鋪位連閣樓，唐樓十幾間，兩個老婆，十二個仔女，八十年代死既時候，6個仔就分一鋪一屋每人仲有分到五千萬現金，6個女就分一屋同三千幾萬，所有孫都係分八支金條，同埋個個仔女連埋d 表姐表妹個個都有分公司股票

但生前所有仔女都已經買晒過千呎樓送俾佢地結婚，好似我咁早出世既孫都買左樓仔俾佢地，但寫老母名

佢d 仔女無一個正式做過野打過工，最叻個個都只係暑期工做過下工廠定乜鳩
仔女有賭有吸毒有股票有購物狂，基本無幾個剩到錢俾仔女，連樓都無最終要住籠屋都有，仲有一個吸毒吸撚死左

係咪住油麻地？而家一家轉左做煙檔同洋酒，係油麻地有間鋪係度？

個個都大地主

阿爺個代係大陸極大地主，之後家族走落黎避難，成香港圍村，阿爸唔生性，有丁唔起樓啲錢攞去賭，到我宜家要狂咁儲錢起樓 。祖籍廣西大地主，我都係睇族譜先知，已被大陸祖籍除名

I know that feel bro，但你好過我

巴打
大把非專科非金融degree jj
做左年半都唔知有無15-16k (5 days)

D人 FG 30K